【內地禁食野味 竹鼠養殖場每日蝕2萬】 【貧困戶或失收入】 【專家：建議允許規範養殖場繼續營運】

一個位於廣西桂林的養殖場養了3萬幾隻竹鼠，不過新型肺炎疫情爆發之後，矛頭紛紛指向野生動物，令行情大受打擊。這個養殖場由過年前到現在，都沒賣出一隻竹鼠。

人大上月24日通過了革除濫食野生動物的決定，包括人工繁殖及飼養在內的野生動物，一律禁止食用。雖然這個養殖場已經取得人工繁殖和經營利用竹鼠的許可證，不過林草局27日發表通知，指要撤回並註銷該些許可證。竹鼠不能賣，養殖場的老闆梁秋波如今唯有每日蝕錢地養著竹鼠：「一天要消耗將近2萬塊錢的開支，經濟上(的損失)就是我們每天都得餵牠，不給牠吃就餓死了。我們現在也沒底未來該何去何從。」

在湖南永州，竹鼠養殖是扶貧項目之一，賣出一隻竹鼠可以賺近100元。曹木村的生產合作社由去年5月開始飼養竹鼠，飼料楠竹由貧困戶買來，而養殖場每年都會分紅予貧困戶。禁止銷售竹鼠，意味著貧困戶的收入都會減少。

有專家指出，一些竹鼠養殖場在飼料、管理、防止疾病方面其實已經相當規範。他估計若這產業受影響，廣西或會損失20多億元。他認為要將馴養和野生的竹鼠分開看待，建議人工養殖的竹鼠可以在嚴格監管下繼續馴養和買賣。

至於外界關注鱉及龜是否都在禁食名單之內，農業農村部周三將牠們列入「水產新品種列表」，意味著牠們暫時未被禁食。

#禁食野生動物
#竹鼠
#有線中國組

2020如期脫貧

諗起嗰個咩華農兄弟

佢仲未食死

華農兄弟好似過得好寫意，你可以睇佢地youtube

人地自己食